Tuli ette Hahni karjamõisa rentnik Mai Pakkal oma eesträäkija Johan Johansoniga ja kaewas Jaak Sillaotsa pääle järgmisi: Jaak Sillaotsa kaubel oma poja Willemi 1881/82 aasta pääle minule karjatseks ja ei toonud teda mitte Jüripäewal minu teenistusse, sest minu teenrite wahetuse aeg on Jüripäewal. Mina nõuan Willem Sillaotsat sellesama kontrahi pääle oma teenistusse.
Jaak Sillaotsa tuli ette, ütles: Minul ei olnud kauba tegemise juures ühtegi termini antud kunas ma poja pidin teenistusse andma. Märtsi kuul viisin poja Hahni, aga Mai Pakkal ei wõtnud wastu, et wara olla. Nüüd mina oma poega enam selle kontrahi pääle Mai Pakkali teenistusse ei anna.
Mõistus: Et Jaak Sillaotsa oma poega Mai Pakkali teenistusse on pakkunud ja Mai Pakkal ei ole wastu wõtnud ja et kontrahis ühtegi teenistuse alguse termini ei ole antud, on see sinane Kogukonna kohus selle Mai Pakkali kaebuse tühjaks arwanud.
Loeti ette: Mai Pakkal ja Jaak Sillaotsa ei ole rahul, Appelationi tähed anki kohe kätte, aga Protokoll sai sel 9. Märtsil wälja antud.
